\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Der Grenzlandwimpel}
\index[in]{Die Eisenfaust am Lanzenschaft}
\index[in]{Der Grenzlandwimpel}

\begin{angaben}{0}
Worte: Willi Nuser, 1935\\
Weise: Robert G"otz\\
GB: 57
\end{angaben}

%\begin{tabbing}
%1. Die \=Eisen\=faust am \=Lan\=zen\=schaft, die \=Z"ugel \=in der \=Linken.\kill
%\>\bf e\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
%1. Die Eisenfaust am Lanzenschaft, die Z"ugel in der Linken.\\

%So sprengt des \=Reiches \=Rit\=ter\=schaft, und \=ihre \=Schwerter \=blinken.\kill
%\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
%So sprengt des Reiches Ritterschaft, und ihre Schwerter blinken.\\ \\

%Ref.: /: \=He\=ja, \=he he\=ja, und \=ihre \=Schwerter \=blinken. :/\kill
%\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
%Ref.: /: Heja, he heja, und ihre Schwerter blinken. :/\\
%\end{tabbing}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/dieeisenfaust} 
\end{figure} 

\begin{tabbing}
2. Die \=Balken\=kreuz, das \=schwar\=ze \=fliegt, vo\=ran auf \=wei"sem \=Grunde.\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
2. Das Balkenkreuz, das schwarze fliegt voran auf wei"sem Grunde.\\

Verloren \=zwar, doch \=un\=be\=siegt, so \=klingt uns \=seine \=Kunde.\kill
\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
Verloren zwar, doch unbesiegt, so klingt uns seine Kunde.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Es \=flattert \=hell im \=Mor\=gen\=wind und \=gr"u"st der \=Grenzen \=Lande,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
3. Es flattert hell im Morgenwind und gr"u"st der Grenzen Lande,\\

gr"u"st die, die \=uns're \=Br"u\=der \=sind, trotz \=Schmach und \=Not und \=Schande.\kill
\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
gr"u"st die, die uns're Br"uder sind, trotz Schmach und Not und Schande.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Es \=fliegt vo\=raus im \=Rit\=ters\=kleid und \=mahnet \=uns zum \=Streiten\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
4. Es fliegt voraus im Ritterskleid und mahnet uns zum Streiten\\

f"ur die ver\=lor'ne \=Herr\=lich\=keit, drum \=Wimpel \=flieg, wir \=reiten.\kill
\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
f"ur die verlor'ne Herrlichkeit, drum Wimpel flieg, wir reiten.\\
\end{tabbing}
